點解香港普通人生活愈黎愈辛苦 但經濟數據又愈黎愈好睇？

失業率新低
股價又升
但香港人生活又無真係感到好轉
why!
認真討論

作大數

因為商家袋曬
利潤無流入過中下層

貧者愈貧

因為你身邊唔係d有錢人 你咪覺得普遍香港人生活係辛苦

因為班老細唔加人工 樓價物價唔減
而香港又奴性重扮無野繼續返工 無罷工無抗爭
一個願打一個願捱 繼續歌舞昇平

我又唔多覺辛苦
生活得好好

實證研究證實左財富只會愈來愈集中係一小撮人身上

90甚至99%的人都會愈來愈窮

Capital in the Twenty-First Century - Thomas Piketty

當然金錢上的窮係相對，窮人的生活質素唔一定會差左

公私營都肥上瘦下

正常，資本主義就係禁樣的大富翁遊戲，財富歸邊M型社會
你做老闆生意好賺到錢都唔一定會公平地分多多比員工 la

普通人年經越黎越大
所以越黎越辛苦
你睇下D貧苦阿伯阿婆就明

你生活無好轉姐 有玩股既人賺幾年糧啦

其實係你地廢姐 加埋多左網絡 得閑上下fb ig見到有錢佬既生活 同你自己既生活咁大反差 咪覺得辛苦囉

根本你咁廢就唔好恨人地生活得咁好啦 明明做緊洗碗 看門口既 又想靠份糧過有錢人生活 咪搞到覺得辛苦囉

窮人一定佔多數
普遍生活辛苦好合理

身邊係有錢人令你覺得普遍生活唔辛苦
只係錯覺
除非有錢人佔多數

知唔知咩叫貧富懸殊？

堅尼系數大 財富過份集中少部份社會中上層
中間同底層個班不斷被壓榨
好撚正常嘅事

租金食晒

有資本味過得好
Welcome to capitalism

幾時都有貧富懸殊架啦
你地唔識賺錢 又想d 錢係天上面跌落黎俾你地
知唔知醜字點寫

問下自己讀書讀成點 返緊乜工 得閑個陣係度做乜
明明懶到仆街 好啦 到宜家廿幾三十歲識死啦
就賴老豆老母窮 賴政府唔做野 賴有錢人有錢

屌啦 垃圾

因為普通人面對幾刻薄既人工都淨係識屌屌聲然後繼續打工
有錢人可以投資 經濟增長都去哂有錢人度